**玉置成實**（），出生於日本[和歌山縣](../Page/和歌山縣.md "wikilink")[和歌山市](../Page/和歌山市.md "wikilink")，[日本](../Page/日本.md "wikilink")[流行音樂女歌手](../Page/流行音樂.md "wikilink")。前所屬公司為日本[新力博德曼音樂有限公司](../Page/新力博德曼.md "wikilink")，現為[日本環球音樂旗下歌手](../Page/日本環球音樂.md "wikilink")。作為較年輕的日本女歌手，其歌唱事業至目前為止與動畫《[機動戰士GUNDAM
SEED](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED.md "wikilink")》系列有著各方面的緊密關係，亦因而為該動畫系列支持者所熟識。喜歡的歌手是[珍妮·杰克遜](../Page/珍妮·杰克遜.md "wikilink")、[安室奈美惠](../Page/安室奈美惠.md "wikilink")、[SPEED](../Page/SPEED_\(日本音樂團體\).md "wikilink")。

## 歷年大事記

### 〜2003年

  - 1988年6月1日，出生，取名为「成实」。
  - 1999～2000年，开始往来跳舞学校。她的表现受到许多人的关注。
  - 2001～2002年，参加Sony Music Audition，演唱DESTINY'S
    CHILD的「Survivor」。当时的舞蹈表演，引起周围人的注目。
  - 2003年4月23日，第一张单曲「Believe」发售。带领众人跳舞的PV成为话题，夺得oricon榜首次登场第5位。
  - 5月21日，「Believe Reproduction～GUNDAM SEED EDITION～」登场。在oricon榜20位以上。
  - 7月24日，第二张单曲「Realize」发售，首次登场获得第3位。
  - 7月31日，分别在[澀谷](../Page/澀谷.md "wikilink")、[新宿](../Page/新宿.md "wikilink")、台场、[大阪](../Page/大阪.md "wikilink")、[福冈进行演唱](../Page/福冈.md "wikilink")，吸引了很多观众。
  - 9月26日，「Realize Reproduction～GUNDAM SEED EDITION～」发售。
  - 11月12日，第三张单曲「Prayer」发售。第一张DVD单曲「Believe DVD」发售。
  - 12月17日，第二张DVD单曲「Realize DVD」发售。
  - 12月27日，「ガンダムSEED FESTIVAL」演出。（国立代代木第一体育馆2回公演）。

### 2004年

  - 1月28日，第4张单曲「Shining Star忘れないから」登场。
  - 1月31日，在[东京池袋sunshine喷泉广场举行](../Page/东京.md "wikilink")「Shining
    Star忘れないから」发售纪念活动(小型实况录音&首次的合作会)。招募背後女伴舞者100名，一时间成为话题。
  - 2月13-14日，在[名古屋](../Page/名古屋.md "wikilink")·大阪召开情人节活动(合作会\&mini实况录音)。
  - 2月25日，距出道10个月，第一张专辑「Greeting」发售，oricon榜首次登场5位。
  - 3月10日，「第18回日本Gold disk大赏」，新·艺术家·of·The year(ear)获奖
  - 3月～4月，第一张专辑「Greeting」发行海外版，包括[台湾](../Page/台湾.md "wikilink")、[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[泰国](../Page/泰国.md "wikilink")、[美国](../Page/美国.md "wikilink")
  - 4月10-11日，首次海外演出。到香港任「HK Performing Arts Academy」表演嘉宾。同时出席「SUNRISE &
    GUNDAM FESTIVAL」演出。
  - 2月2、5日，在大阪养老金会馆大大厅，东京NHK大厅召开初次音乐会「Greeting」，吸引观众6100人。
  - 5月19日，影像剪辑「Greeting DVD」发售。oricon榜MUSIC DVD首次登场第3位。
  - 5月27-6月5日，到美国宣传「Greeting」& 活动演出。
  - 6月5-13日，在[洛杉矶接受跳舞课](../Page/洛杉矶.md "wikilink")&声课。拍摄「大胆にいきましょう↑Heart\&Soul↑」的PV摄影。
  - 7月14日，第5张单曲「大胆にいきましょう↑Heart\&Soul↑」发售。oricon榜首次登场第12位。
  - 8月15-31日，首次的全日本巡回演唱会「1st CONCERT"Greeting"an Extra Order」在6处召开。
  - 10月24-11月21日，在全日本4处召开首次的学园祭。
  - 11月10日，第6张单曲「Reason」发售，oricon榜首次登场第2位。
  - 11月13日，为纪念「Reason」推出，举行首次签名会，约800人出席。

### 2009年

  - 2009年，正式移籍到 Universal Music Japan。
  - 3月25日，發布全新單曲「Give Me Up」，翻唱1986年Michael
    Fortunati同名歌曲但添加全新日文歌詞及重新混音，作為日本動畫「ヤッターマン」2008年重製版第五首片尾曲。同日發布其於新力博得曼時期單曲的重新混音合輯「Tamaki
    Nami Reproduction Best」。

## 音乐作品

### 單曲

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>#</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>發售日</p></td>
<td><p>備考</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Believe_(玉置成實單曲).md" title="wikilink">Believe</a></strong></p></td>
<td><p>2003年4月23日</p></td>
<td><p>※Label Gate CD<br />
完全初回限定/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Realize_(玉置成實單曲).md" title="wikilink">Realize</a></strong></p></td>
<td><p>2003年7月24日</p></td>
<td><p>※Label Gate CD<br />
完全初回限定/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Prayer_(玉置成實單曲).md" title="wikilink">Prayer</a></strong></p></td>
<td><p>2003年11月12日</p></td>
<td><p>※Label Gate CD<br />
完全初回限定/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Shining_Star_☆不要忘記☆.md" title="wikilink">Shining Star ☆不要忘記☆</a></strong></p></td>
<td><p>2004年1月28日</p></td>
<td><p>※Label Gate CD<br />
完全初回限定/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/大胆地前进吧_↑Heart&amp;Soul↑.md" title="wikilink">大胆地前进吧 ↑Heart&amp;Soul↑</a></strong></p></td>
<td><p>2004年7月14日</p></td>
<td><p>※Label Gate CD<br />
初回限定盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Reason_(玉置成實單曲).md" title="wikilink">Reason</a></strong></p></td>
<td><p>2004年11月10日</p></td>
<td><p>完全初回限定/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Fortune_(玉置成實單曲).md" title="wikilink">Fortune</a></strong></p></td>
<td><p>2005年1月26日</p></td>
<td><p>初回生産限定盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Heroine_(玉置成實單曲).md" title="wikilink">Heroine</a></strong></p></td>
<td><p>2005年4月6日</p></td>
<td><p>初回生産限定盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Get_Wild_(玉置成實單曲).md" title="wikilink">Get Wild</a></strong></p></td>
<td><p>2005年11月2日</p></td>
<td><p>初回盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/MY_WAY/Sunrize.md" title="wikilink">MY WAY/Sunrize</a></strong></p></td>
<td><p>2006年3月24日</p></td>
<td><p>初回盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Result.md" title="wikilink">Result</a></strong></p></td>
<td><p>2006年5月3日</p></td>
<td><p>初回盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Sanctuary_(玉置成實單曲).md" title="wikilink">Sanctuary</a></strong></p></td>
<td><p>2006年6月7日</p></td>
<td><p>初回盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/CROSS_SEASON.md" title="wikilink">CROSS SEASON</a></strong></p></td>
<td><p>2007年3月14日</p></td>
<td><p>初回盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Brightdown.md" title="wikilink">Brightdown</a></strong></p></td>
<td><p>2007年8月29日</p></td>
<td><p>CD+DVD(初回盤)/CD(通常盤)2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Winter_Ballades.md" title="wikilink">Winter Ballades</a></strong></p></td>
<td><p>2007年12月26日</p></td>
<td><p>CD+DVD(初回生産限定盤)/CD(通常盤)2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/GIVE_ME_UP_(玉置成實單曲).md" title="wikilink">GIVE ME UP</a></strong></p></td>
<td><p>2009年3月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Universal_Music_Japan.md" title="wikilink">Universal J移籍第一彈單曲</a><br />
CD+DVD(初回盤A)/CD+Photo(初回盤B)/CD(通常盤)3種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Friends!.md" title="wikilink">Friends!</a></strong></p></td>
<td><p>2009年7月29日</p></td>
<td><p>CD+DVD(初回盤A)/CD+DVD(初回盤B)/CD(通常盤)3種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/如果願望會….md" title="wikilink">如果願望會…</a></strong></p></td>
<td><p>2009年10月14日</p></td>
<td><p>CD+2010年卓上日曆(初回限定生産盤)/CD+DVD(初回盤)/CD(通常盤)3種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/成為回憶?.md" title="wikilink">成為回憶?</a></strong></p></td>
<td><p>2010年2月17日</p></td>
<td><p>nami名義的5th專輯先行單曲<br />
只有CD1種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Missing_You〜Time_To_Love〜feat.KWANGSOO,JIHYUK,GEONIL(from_超新星).md" title="wikilink">Missing You〜Time To Love〜feat.KWANGSOO,JIHYUK,GEONIL(from 超新星)</a></strong></p></td>
<td><p>2011年1月12日</p></td>
<td><p>只有CD1種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/LADY_MIND.md" title="wikilink">LADY MIND</a></strong></p></td>
<td><p>2012年1月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Imperial_Records.md" title="wikilink">Imperial Records移籍第一彈單曲</a><br />
CD+DVD(初回盤)/CD(通常盤)２種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/PARADISE.md" title="wikilink">PARADISE</a></strong></p></td>
<td><p>2012年10月10日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Vivid_Telepathy.md" title="wikilink">Vivid Telepathy</a></strong></p></td>
<td><p>2014年11月19日</p></td>
<td><p>CD+DVD(初回限定盤)/CD(通常盤)2種形式發售</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 專輯

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>#</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>發售日</p></td>
<td><p>備考</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Greeting.md" title="wikilink">Greeting</a></strong></p></td>
<td><p>2004年2月25日</p></td>
<td><p>※Label Gate CD<br />
初回生産限定盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Make_Progress.md" title="wikilink">Make Progress</a></strong></p></td>
<td><p>2005年5月11日</p></td>
<td><p>初回生産限定盤/通常盤2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Speciality.md" title="wikilink">Speciality</a></strong></p></td>
<td><p>2006年7月12日</p></td>
<td><p>CD+DVD(初回盤)/CD(通常盤)2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Don&#39;t_Stay.md" title="wikilink">Don't Stay</a></strong></p></td>
<td><p>2008年4月23日</p></td>
<td><p>CD+DVD(初回生産限定盤)/CD(通常盤)2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/STEP_(玉置成實專輯).md" title="wikilink">STEP</a></strong></p></td>
<td><p>2010年2月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Universal_Music_Japan.md" title="wikilink">Universal J移籍後首張專輯</a><br />
CD+DVD(初回限定盤)/CD(通常盤)2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Ready_(玉置成實專輯).md" title="wikilink">Ready</a></strong></p></td>
<td><p>2011年2月23日</p></td>
<td><p>CD+DVD(初回限定盤)/CD(通常盤)2種形式發售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 精選專輯

|    |                                                                                    |             |                               |
| -- | ---------------------------------------------------------------------------------- | ----------- | ----------------------------- |
| \# | 名稱                                                                                 | 發售日         | 備考                            |
| 1  | **[Graduation 〜Singles〜](../Page/Graduation_〜Singles〜.md "wikilink")**             | 2006年11月29日 | CD+DVD(初回生産限定盤)/CD(通常盤)2種形式發售 |
| 2  | **[TAMAKI NAMI REPRODUCT BEST](../Page/TAMAKI_NAMI_REPRODUCT_BEST.md "wikilink")** | 2009年3月25日  | ダンスフロア対応型のリミックス・ベストアルバム       |

### 影像作品

  - Believe DVD（2003年11月12日發售）
  - Realize DVD（2003年12月17日發售）
  - Greeting DVD（2004年5月19日發售）
  - Make Progress DVD（2005年7月6日發售）
  - NAMI TAMAKI 2nd CONCERT Make Progress 〜road to〜（2005年10月5日發售）
  - Speciality DVD（2006年8月30日發售）
  - NAMI TAMAKI Best CONCERT "My Graduation"（2007年6月13日發售）
  - STEP DVD（2010年2月17日発売）
  - 月刊NEO 玉置成実（2011年2月24日發售）

### Live DVD

  - 2nd concert「Make Progress ～road to～」（2005年10月5日）
  - Best concert「My Graduation」（2007年6月13日）

### 其他參與項目

  - CD「MATCHY TRIBUTE」(2006.01.25) - Blue Jeans Memory
  - CD「14プリンセス～PRINCESS PRINCESS CHILDREN～」(2006.03.08) - 19 GROWING UP
    -ode to my buddy
  - CD「LUNA SEA MEMORIAL COVER ALBUM -Re:birth-」(2007.12.19) - STORM
  - 電影「ラブ★コン」(LOVE COMPLEX) DVD (2007/01/01) - 飾 石原信子
  - 音樂劇「スウィート・チャリティ」(Sweet Charity) (2006/09/06-10/04 共22場) - 飾
    チャリティ(Charity)
  - 音樂劇「HIGH SCHOOL MUSICAL」(日本版) (2007/06/12-07/08 共27場) - 飾 Gabriella
  - 音樂劇「HIGH SCHOOL MUSICAL 2」(日本版) - 飾 Gabriella

## 被翻唱歌曲

  - **《Reason》** 　
      - 歌手[李樂兒](../Page/李樂兒.md "wikilink")《Reason(日語)》　

      - 歌手《放棄之路/不起不來》

      - 歌手Bandido《Dance For Love(意大利語)》 　　

      - 歌手Cherry《Reason(英語)》

      - 歌手[梅雪](../Page/梅雪.md "wikilink")《Reason》

<!-- end list -->

  - **《Prayer》** 　
      - 歌手Bandido《Cool Night(意大利語)》 　　

      - 歌手Cherry《Prayer(英語)》

      - 歌手[梅雪](../Page/梅雪.md "wikilink")《Prayer》

<!-- end list -->

  - **《Realize》** 　
      - 歌手Bandido《Hot High(意大利語)》 　　

      - 歌手Cherry《Realize(英語)》

      - 歌手[梅雪](../Page/梅雪.md "wikilink")《Realize》

<!-- end list -->

  - **《Believe》** 　
      - 歌手Bandido《Hot So Cool(意大利語)》 　　

      - 歌手Cherry《Believe(英語)》

      - 歌手[梅雪](../Page/梅雪.md "wikilink")《Believe》

## 外部連結

  - [玉置成実 Special web
    site](http://www.tamakinami.com/index.html)官方網站（Sony
    Music運營）

  - [Tamaki Nami official site | Smile Company
    Ltd.](http://www.tamaki-nami.net/)官方網站（所屬事務所運營）

  - [玉置成実の I AM ME](http://ameblo.jp/tamakinami-blog/)官方博客

  -

  - [タレントデータバンク
    玉置成実訪問](http://www.talent-databank.co.jp/interview/2007/0601/)

  - [玉置成実 - アニソン データベース](http://anison.info/data/person/14983.html)

  - [玉置成実 - Anime News
    Network](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/people.php?id=14224)

  -
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:動畫歌手](../Category/動畫歌手.md "wikilink")
[Category:日本流行音樂歌手](../Category/日本流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:和歌山縣出身人物](../Category/和歌山縣出身人物.md "wikilink")